食環署宣佈已清洗上水屠房 可重新輸入中國豬隻予市民食用

【上水屠房明日恢復運作 本港可重新進口中國活豬】

當局今晚宣布，食環署對上水屠房進行全面清洗消毒，有關工作已於今日（5月18日）完成，屠房將於明日恢復運作，提供屠宰服務。同時，港府已接獲中國國家海關總署通知，進口商可以重新進口中國活豬至香港。

中國供港活豬方面，當局指中國國家海關總署已實施嚴格檢疫監管。所有供港的活豬必須來自註冊供港養殖場，並先隔離15天，確保並無出現非洲豬瘟病徵才會出場，然後在運輸過程的每個檢查站，到進出位於深圳的清水河中轉倉時都會進行監察檢驗。過程中，如發現有異樣的豬隻是不會送到香港。

食環署亦會在文錦渡管制站確保所有到港的中國進口活豬，均附有中國海關發出的衞生證明書，並密切留意活豬在進入香港後的健康情況。若發現豬隻出現非洲豬瘟的病徵，會即時要求漁護署進行非洲豬瘟的化驗。

全文︰

#非洲豬瘟 #上水屠房

請支持PassionPrime：

請支持熱血時報印刷版︰

請支持熱血文青課金計劃：

請支持熱血主持育成計劃：

《熱血時報》 iOS，Android 同步抗共，歡迎下載：

iPhone

Android

--------------------
成功之前，我們絕對不要放棄夢想！
Till our dreams come true, we'll fight on.

洗個房把撚？ 係上面啲豬wor

屌，正想講

港豬先係有事，你冇睇到港府都要拎國家批準先比入佢d豬

政府覺得毒係廠度生出來 唔係大陸豬帶落來

全豬宴

再入都係有病毒架
冇意思
應該要直接停活豬入口

奶共奶到腦生屎？

焗長又唔會食

佢哋食豬都食日本美國入口的優質豬啦
唔通仲同你去挨大陸豬咩

原來唔係個來源有問題

估吓幾多日之後又要封一次洗過

支那d豬有病, 你就洗乾淨間房再入d病豬之後同人講無事

政府邊夠膽停大陸活豬供港
大家呢排唔好食豬肉把啦
要食就去超市買外國急凍豬肉

港官唔敢講大陸不是 臭都要舐成自己做得唔夠好
反正自己十幾廿萬糧食乜豬都得
你哋班友食阿xx哥病豬臭豬都冇人理
不過話時話西環晚晚大排筵席 食完要舐班京官袋底 港官同港豬都係半斤八兩 彼此彼此

自己緊係食進口日本快樂黑毛豬

如果百年一遇轉到豬傳人 中國會唔會亡國

刷咗呀喇 可以繼續食屎

牙我老

下一車黎，又死清光

咁洗黎做乜鳩